\defmathtask[task=1104,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\large

Ослица и мул шли вместе, нагруженные равными по весу мешками. Ослица
жаловалась на тяжесть ноши. <<Что ты жалуешься,~---~сказал
мул,~---~если ты дашь мне твой мешок, моя ноша станет вдвое больше
твоей, а если я тебе дам один мешок, то наши грузы
сравняются>>. Сколько мешков нес каждый?
% task text
\begin{solution}
  Пусть ослица несла \( x \)~мешков, а мул~---~\( y
  \)~мешков. Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{2(x - 1) = y + 1}{x + 1 = y - 1}
    \sys{2x - 2 = y + 1}{x - y = -2}
    \sys{2x - y = 3}{x - y = -2}
    \sys{x = 5}:
    \sys:{y = x + 2}
    \sys:{y = 7}
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  ослица~---~\( 5 \)~мешков; мул~---~\( 7 \)~мешков.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
